有冇諗過，如果你渣cash冇投資，廿年後你舊錢冇左近一半？？

或者，
大部分人都意識唔到自己渣cash，
有機會可以蝕咁多錢

當你初初有100萬 cash 零息咁計，
廿年後都係100萬 .....
而以平均每年3% 既通脹咁計，
當年既100萬，廿年後就值180萬

簡單做個總結：
即係廿年後就貶值： 55折

55

唉

日本呢

唉什麼

經濟差無利率既地方樓主咪蝕到仆街

跟兒燈既話買美股同牛熊就會不斷摸頂，最後本都無埋

我揸住投資都一樣冇左一半

所以選擇洗撚晒佢

有冇諗過 你拎去投資 一日後後冇一半

如果你揸cash投資錯
都可以一年後冇咗一半

揸五號仔個啲落左地獄

sor 十年已經冇一半

Ching 搞乜黎

有啲人如果投資，兩日後就會冇左一半

I mean 如果你渣cash冇投資.....

所以我用平均每年 3% 已經好保守

承受不了壓力就定期算了

當我付出時間養左4隻豬
可以換2隻牛
咁我賣左啲豬未用啲錢住

之後過幾年我啲錢只係夠換1隻牛或者2隻豬
係咩道理

明明我付出左2隻牛嘅生產力
咁社會唔係應該畀返同等價值嘅回報畀我

我成日都覺得呢個資本制度好奇怪

物價平均每十年升一倍

聽過有個解釋，
就係因為 d 政客要當選做領導人，
就要宣揚佢當選後會俾好多福利，稅就盡量低，
咁D平民見到就心心眼，會俾選票佢地 😍

但政府邊有咁多錢，
又唔可以向平民抽重稅，
咪轉折少少去印銀紙，
其實會 dilute 左平民原有既購買力，
其實咪又係從平民當中拎返d 錢洗

玩左一個月美股，輸左一半🙃🙃🙃

Ching 投資d 咩咁大獲

Tesla

八月底一入就跌
再電池日

再陽光動力

曾經係咁諗 於是就去投資 結果唔洗十年就無左一半

綜合以上巴打經驗，
暫時睇黎，
唔投資又死，10-20年冇左一半
投資都死，1個月-1年冇左一半

點搞

有冇諗過香港咁嘅情況會通縮

唔投資一定死，投資起碼可以搏一搏

真

信你買咗v 已經冇一半

正確黎講, 資本主義係要靠印錢維繫.

由於窮人愈窮, 富人愈富. 窮人收入增長得咁慢, 消費能力增長低, 大公司發展新科技/產品, 回報率愈黎愈低. 結果, 大公司炒人, 影響失業率, 社會不穩. 而印錢, 派比窮人同中小企. 就會令社會多左錢, 大公司新科技/產品 profit ratio唔洗點跌, 維持社會穩定.

總括而言, 印錢制度下, 窮人係永遠不停地付出勞動力, 勞動力不斷貶值. 科技愈先進, 勞動力貶值愈快.

你咁樣唔喺冇咗一半咁簡單喇。仲要計埋剩餘啲錢每年折舊3%

啲錢唔喺洗曬，而喺轉咗另一種形式留喺你身邊

有冇諗過
2010年你拎錢喺香港投資
7年後你舊錢幾乎冇晒！？

當你有100萬，每年回報率10%
投資7年後你得到嘅係100x1.1^7=195萬

但如果你拎去買BTC
由400BTC:1USD，到去2017年1BTC:20000USD，足足升值8百萬倍！
當你2010年有100萬買BTC，2017年你就有8萬億身家，足夠買起一個國家

放喺香港投資令你賺到嘅錢少咗99.9999999975625%

on99

我拎去投資
一個月都55折左

咪玩啦，大部份既人投資都變左賭博，都係輸錢。
係香港根本唔需要專登投資

你有錢既自然去左買樓自住，呢到已經食晒大部份人一生既錢，佢又會升值，你唔需要再take risk去投資。
已經供完樓又有錢剩既，通常都係買多一層樓比仔女，都唔算投資因為當係消費比仔女，但呢種人往往最後既資產都好過好多拎去“投資“既人。

所以月光族最醒

樓主解釋下

5 8 330 494........

2888

十年前買支那內銀，今日

有無諗過如果你唔渣cash，渣左5號仔，你今年就無左一半

CASH IS KING
唔好聽樓主鳩UP

月月清咪唔洗煩囉

Source? 十年一倍講緊每年7%

你呢個諗法只係你一相情願而無考慮其他野。
事實係以前生產兩隻牛既資源如放係今年既話會生產到4隻，咁講係咪易明d。
而如果你生產唔到4隻既話，係你既問題，因為其他人生產到。

再黎既例子：我話我用50年時間去種樹斬木挖礦冶煉咁起左間山區小屋，咁所以我賣出去既話個社會係咪要比返50年同等價值既野我？

奇怪既唔係資本制度

越窮越賭，越賭越窮，窮人柒在攞錢去賭仲妄想咁易贏到，有贏有輸咁邊個係輸家

買 hsbc得返3分1

大自然任何物質都會decay
買包米返屋企都會有老鼠偷食
擺十年八年唔見晒都唔出奇

有冇諗過你拎左去賭股
半年後輸撚哂

揸20年HSBC會得返幾多?
以前邊有人信匯豐會跌成咁

ALL IN美股ETF

陽光動力真係唔抵可憐
tsla都可以坐下

唔洗半年
今晚就輸一半

結論 有錢好快d洗

或者，
大部分人都意識唔到自己渣股票，
有機會可以蝕咁多錢

當你初初有100萬 HSBC股票咁計，
廿年後都係得返20萬 .....
而以平均每年3% 既通脹咁計，
當年既100萬，廿年後就值20萬

簡單做個總結：
即係廿年後貶值： 1折

陽光動力即使輸都體驗過贏大錢既快感😂😂😂
雖然得幾分鐘，但心臟加速，口齒不清，手抖中風既感覺都幾爽

好撚核突 dllm

屌咁過大海好過啦
有快感之餘仲加多塊三文治俾你醫肚

但係妳又有冇諗過d錢拎去投資
隨時變成負資產
#匯豐子#

上個星期日跟你all in咗隻金鎗六十賺咗八成

我炒股一個月就無一半了

岩，應該要用100萬買5仔

係$150 價買左，13年後應該發發

所以我最醒，一出糧就食晒佢，草錢正on9

只有買磚頭係贏撚梗

點睇買大貓廿年真係冇左一半？

個個都用5仔呢個例子
咁好屈我機架啵

年頭到而家已經冇左一半

對折再對折

兩折。

講到投資就一定賺咁

呢個post見到香港教育幾咁失敗
好心提你cash會貶值 要拎去投資
你就駁咀話投資會仲易冇晒啲錢

投資輸到無得渣cash

資本主義唔夠準確
應該係資產主義

亂投資半日都可以輸一半啦

我都係

100 萬計返佢個通漲suppose 係180萬, 而家得返20萬, 咪一折

事實上 我真係投資未賺過錢

所以供盈富算

因為d人連投資同投機都分唔到

就算係投資，
又會用5仔呢個例子反駁你

起屋果到 唔係你話50年就有50年價值
係有一間屋價值
我諗你get唔到個重點

科技進步生產牛易左
同樣豬都易左
咁個價格係應該差幾多

即係錢係應該仍然能合理回報一個人嘅付出

依家個貨幣貶低率咁高係好奇怪
明顯持現金多嘅人被剝削

依家洗晒佢最好

講就咁講，其實睇你買左咩，買左匯豐唔駛20年都冇左4份3

姐係得4/1

咁個問題應該係'買5仔=投資定投機？'
唔睇市死揸唔放同你過大海磨爛蓆有咩分別
乜都唔研究既人all in儲蓄人壽算數啦

唔儲錢次次出糧就洗哂佢
活在當下

印錢真係好荒謬
明明呢個世界嘅財富同生產力係咁多就咁多
政府又可以無止境qe印下錢咁
咁咪即係搶走哂我地啲錢

睇完呢個post 真係覺得香港人好食古不化 投資=有機會蝕錢=唔投資

都on99
話之你投機定投資
第一要點就係識止蝕
話知你買5仔定aapl
都要止蝕

錢係佢手
冇責任教精佢地

係呀
印完就搞到通脹
平均你預佢每年3% 通脹
你唔投資 d 錢就會慢慢貶值
但投資又唔一定賺錢，倒蝕都大有人在

人生真係好難 ....

買美股index tracking fund

明明買index tracking fund 長遠只升不跌，又可以分散風險，慢慢妹但穩賺

偏偏最低風險嘅嘢就最少人討論

巴菲特懶人投資法

d人寧願刺激地輸
都唔願悶悶地贏

兩年正股
輸剩一半

投資有風險，唔係一定有嗰3%

價格今昔 焗豬扒飯漲價近倍

純個人意見, 叫人去投資既大部份都係金融佬既主意, 賭場唔怕你贏, 最怕你唔黎
絕大部份人收到既資訊都係牛熊, warrent, 細價股, 波動極大既number, d人打電話上去請教"投資專家" 都係問number點睇
跟本就無咩人教大家點睇報表, 分析資產價值, 前途, 點睇管理層風格, 詳細研究市場五年十年策略action plan果d. 果d所謂專家講既係技術分析, 短線消息, 跟本係賭錢, 佢地既目的只係想你覺得有希望賺錢然後多d賣出買入

就住"唔投資廿年後舊錢會少一半" 呢句野可能正確
但大部份人都無投資正確觀念, 結論而言絕大部份係會衰過唔投資
勁多朋友成日叫我教佢地投資, 我第一句就同佢地講 "呢個係一個地獄, 入左去你可能會拎唔到獎勵之餘仲會損失比你預期更多既野, 唔投資既人生分分鍾係更幸福快樂"

買西甲算唔算投資?

上面d人個個講5仔 但其實識睇報表 又或者再懶d識睇施傅個channel都知 5仔核心業務近幾年已經收晒皮 成班人投機投資都未識分

買樓

老老實實, 唔認真花時間去研究既話只係賭博, 就算只係買ETF都要學咩係ETF同D ETF係咩結構, 又要做比較
但就算認真花時間又未必得到正回報

其實預左佢會比通漲食, 然後花d時間心機金錢係生活上, 事業上, 家庭上會更幸福, 得到既回報好大機會比起投資更好

投資係地獄 投資從來都係風險同回報嘅遊戲 你風險高 亂買牛熊 信埋報紙佬咪地獄囉 你買債券/etf 都地獄？

洗左先係自己

即係表示凡事冇絕對
揸咩都好，定期審視個人財務，了解外在因素
靈活變通先係生財之道

是是但但求求其其嘅人揸咩都蝕，
就正如自己條丁都會早晚查cream保養。

assets allocation 角度，cash 係叫人買 money market fund or T-bill

如果你有投資 你筆錢係冇咗大半 如果你買牛熊 你筆錢直呈冇撚哂

唔儲錢又點投資
用現金儲一球上車都得呱

唔好睇少呀, 人係好貪心, 特別係廿歲岩岩出黎做野既年輕人, 見自己某方面贏既, 會開始玩其他野, ETF都有反向ETF, 大槓桿ETF, 債券有垃圾債超高息更加唔使講都可以變成賭博工具. 贏既會沉淪覺得自己好叻叻越玩越大又越玩越雜, 輸既會唔服, 尋求理想中既"財務自由", 呢個絕對係一個地獄, 無間果隻, 一係唔好入黎, 一入黎既就只傾盡一生既時間心機去研究同Update自己

利申, 十幾年經驗多國股票外匯牛熊輪證期權期指期貨石油黃金大豆果D乜都炒過,大上大落過, 基本分析技術分析Machine learning我甚至讀埋Master做埋個識得Self improve既AI model出黎. 十幾年來見證好多戰友出出入入唔同人既人生, 都有D人係賺得好勁, 但大部份都輸到退場, 以上純粹個人經驗之談, 講完就算了

巴打你咁多年經驗，
咁最後有冇咩建議俾下？

月供S&P 500 etf ？
價值投資 ？

一部分買收息基金，一部分買股票

咁請問後生嘅喺咪唔建議接觸投資，花多啲時間增值自己反而回報大啲？

我反而覺得d 後生輸咁多
應該同炒衍生工具 or 細價股有關

d人會笑尻人拎錢去買實物保值；到個市跌到閪果陣就笑唔出

TSLA 正股驚閪
定係又做止蝕撚?

以統計學既角度黎講, 係
share下個數字, fxcm (一間外匯公司)話佢地自己超過75%既客都係輸錢

真 香港教育只會教到你不斷咁否定自己

但投資都唔一定賺, 有機會蝕埋個本金

但投資失利 可能仲快無晒D錢
0005就係好例子 , 1月60蚊買, 唔洗20年 已經無左50%

鬼唔知唔投資D錢會蝕咩